一人一首陳奕迅歌曲解讀

諗好耐都諗唔明，反高潮既意思係咩

我覺得係情人之間一方一味付出，結果另一方被縱壞，往後再多既付出都覺得唔足夠，但又好似好片面，唔係全首都解得通。

作詞：黃偉文
作曲：陳奕迅

這秒鐘 十分感動
接下來 只可以更加激進
如若要平庸 十一分的平庸
微笑大笑後必須發瘋

動不動 就很感動
縱壞時 生死也懶得起哄
娛樂再無窮 但本質都雷同
矛盾漸進就己是沉淪

如何留得住高潮
一招了 太過少
靈與慾已升級了
怎可再跌落寂寥
這十八層怎麼跳

敵不動 自己不動
厚面皮 一刀剌進都不痛
危難中兒童 撞冰山的郵輪
難煽動我又滿面愁容

如何留得住高潮
一招了 太過少
靈與慾已升級了
怎可再跌落寂寥
這十八層怎麼跳

不清楚 怎麼縱壞了
不得了 想得到 得到了嫌少
這一秒 只知多麼需要

留得住高潮
一招了 太過少
靈與慾已升級了
怎可再跌落寂寥
這道斷橋即管跳

心不死
我最多情感漸失調 糟了
最近連高潮都停不了
連高潮都煩擾

冇人理我